{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"32","quiz":[{"id":305,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يحافظ على يقظة السائق.","b":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","b":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","answer":"2"},{"id":309,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","b":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تزداد قدرة المحرك.","b":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","answer":"2"},{"id":311,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","b":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","answer":"2"},{"id":326,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ممنوع وخطِر جداً.","b":"مسموح لكنه خطِر.","answer":"1"},{"id":313,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","b":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","answer":"2"},{"id":324,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","b":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","answer":"2"},{"id":312,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بإضاءة نور الفرملة.","b":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","b":"نعم، في جميع الأوقات.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","b":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","answer":"1"},{"id":315,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","b":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","b":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"2"},{"id":322,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","b":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","b":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"ربط أحزمة الأمان.","answer":"1"},{"id":304,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يزيد من قدرة المحرك.","b":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","answer":"2"},{"id":318,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","b":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","answer":"1"},{"id":301,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","b":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","b":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","b":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","b":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","answer":"1"},{"id":329,"question":"أي جهاز أضافي موجود فيالتراكتورات وغير موجود في المركبات الأخرى؟","a":"جهاز هيدراولي لرفع وتشغيل الأجهزة.","b":"جهاز مقود كهربائي-هيدراولي قياسي.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","b":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","answer":"1"},{"id":302,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","answer":"2"},{"id":320,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}